## Оператор `if`

1.	Дано целое число. Если оно является положительным, то прибавить к нему `1`; в противном случае не изменять его.
2.	Дано целое число. Если оно является положительным, то прибавить к нему `1`; в противном случае вычесть из него `2`.
3.	Дано целое число. Если оно является положительным, то прибавить к нему `1`; если отрицательным, то вычесть из него `2`; если нулевым, то заменить его на `10`.
4.	Даны три целых числа. Найти количество положительных чисел в исходном наборе. 
5.	Даны три целых числа. Найти количество положительных и количество отрицательных чисел в исходном наборе.
6.	Даны два числа. Найти большее из них. 
7.	Даны два числа. Найти порядковый номер меньшего из них. 
8.	Даны два числа. Найти вначале большее, а затем меньшее из них. 
9.	Даны две переменные вещественного типа: `a`, `b`. Перераспределить значения данных переменных так, чтобы в `a` оказалось меньшее из значений,  а в `b` — большее. 
10.	Даны две переменные целого типа:  `a`, `b`. Если их значения не равны, то присвоить каждой переменной сумму этих значений, а если равны, то присвоить переменным нулевые значения.
11.	Даны две переменные целого типа: `a`, `b`. Если их значения не равны, то присвоить каждой переменной большее из этих значений, а если равны, то присвоить переменным нулевые значения. 
12.	Даны три числа. Найти наименьшее из них. 
13.	Даны три числа. Найти среднее из них (то есть число, расположенное между наименьшим и наибольшим). 
14.	Даны три числа. Найти вначале наименьшее, а затем наибольшее из данных чисел. 
15.	Даны три числа. Найти сумму двух наибольших из них. 
16.	Даны три переменные вещественного типа: `a`, `b` и `c`. Если их значения упорядочены по возрастанию, то удвоить их; в противном случае заменить значение каждой переменной на противоположное.
17.	Даны три переменные вещественного типа: `a`, `b` и `c`. Если их значения упорядочены по возрастанию или убыванию, то удвоить их; в противном случае заменить значение каждой переменной на противоположное. 
18.	Даны три целых числа, одно из которых отлично от двух других, равных между собой. Определить порядковый номер числа, отличного от остальных. 
19.	Даны четыре целых числа, одно из которых отлично от трех других, равных между собой. Определить порядковый номер числа, отличного от остальных. 
20.	На числовой оси расположены три точки: `A`, `B` и `C`. Определить, какая из двух последних точек (`B` или `C`) расположена ближе к `A`, и найти эту точку и ее расстояние от точки `A`. 
21.	Даны целочисленные координаты точки на плоскости. Если точка совпадает с началом координат, то вернуть `0`. Если точка не совпадает с началом координат, но лежит на оси `OX` или `OY`, то вернуть соответственно `1` или `2`. Если точка не лежит на координатных осях, то вернуть `3`. 
22.	Даны координаты точки, не лежащей на координатных осях `OX` и `OY`. Определить номер координатной четверти, в которой находится данная точка. 
23.	Даны целочисленные координаты трех вершин прямоугольника, стороны которого параллельны координатным осям. Найти координаты его четвертой вершины. 
24.	Для данного вещественного `x` найти значение следующей функции `f`, принимающей вещественные значения:
```math
 f(x)=\begin{cases}
   2 sin(x), x>0,
   \\
   6-x,x≤0.
 \end{cases}
```
25. Для данного целого `x` найти значение следующей функции `f`, принимающей значения целого типа:
```math
 f(x)=\begin{cases}
   2 x, x < –2||x > 2,
   \\
   -3 x, otherwise.
 \end{cases}
```
26. Для данного вещественного `x` найти значение следующей функции `f`, принимающей вещественные значения: 
```math
 f(x)=\begin{cases}
   -x,x ≤ 0,
   \\
   x^2, 0<x<2,
   \\
   4, x ≥ 2.
 \end{cases}
```
27. Для данного вещественного `x` найти значение следующей функции `f`, принимающей значения целого типа:
```math
 f(x)=\begin{cases}
   0,x <0,
   \\
   1, x \in [0, 1), [2, 3), …,
   \\
   -1, x \in [1, 2), [3, 4), ….
 \end{cases}
```
28. Дан номер года (положительное целое число). Определить количество дней в этом году, учитывая, что обычный год насчитывает `365` дней, а високосный — `366` дней. Високосным считается год, делящийся на `4`, за исключением тех годов, которые делятся на `100` и не делятся на `400` (например, годы `300`, `1300` и `1900` не являются високосными, а `1200` и `2000` — являются).
29. Дано целое число. Найти его строку-описание  вида` «отрицательное четное число»`, `«нулевое число»`, `«положительное нечетное число»` и т. д. 
30. Дано целое число, лежащее в диапазоне `1–999`. Найти его строку-описание вида `«четное двузначное число»`, `«нечетное трехзначное число»`.
31. Даны координаты точки `(x,y)`. Определить попадает ли заданная точка внутрь заданной области (см. таблицу).    
   
  | # | область |     
  | ------ | ------ |   
  | a | ![](/pictures/if1.png) |
  | b | ![](/pictures/if2.png) |
  | c | ![](/pictures/if3.png) | 
  | d | ![](/pictures/if4.png) |
  | e | ![](/pictures/if5.png) | 
  | f | ![](/pictures/if6.png) |  
